夏夜

搭地铁回学校，某站突然涌上好多人，心里烦闷，索性在天安门西下了车。不知看过多少遍的长安街的夜色，一个人或者两个人。想起半年前的冬天，也是期末考试的时候，一个人半路下了车从天安门一直走到东单，再往前就没有意义。这一次，夏日的长安街多了几分游人的喧嚣，心里却静了很多。没勇气小姐终是更清楚地知道所放弃与所守护的可能。又到毕业季。最近时常想起高中毕业时走过的几段夜路，还有那晚在外滩吹着江风与nu的倾诉。彼时的迷茫与梦想渐远。新的疑惑总是不断出现，却很怕梦想只是渐行渐远了。走到灯市口，搭公车。窗外掠过城市的夜色。突然好想念青岛沿海而行的环线公车，很想今年夏天再回去。一到夏天，就有旅行的冲动。在车上收到nu回的短信，她说我曾试图岿然不动可依旧走得很快忘了已经搭上了时光号超音速列车总想跳车出逃跑到对面坐回程车可惜也只是想想还好有疾驰的风给我清凉的感受还有呼啸而过的青春期留在心里的炽热印痕或许我们所眷恋的，终会离去，却不曾失去。在心里。